Trader/phd 一問

小弟仲係學生，覺得自己咩都唔識，向各位巴絲求教。我實在太唔理解trader 呢個行業，唔知點裝備自己。

1. 睇過好多外國論壇，好多人都話quant. trading/ trading 嘅工都prefer phd。係唔係讀phd 會好好多？如果讀phd，係唔係最好讀programming/ computer related ，而唔讀finance? 小弟finance 底，讀緊master in financial engineering ，但只係識vba 同少少python。會唔會要補番個master in computer science 先比我繼續上computer related 嘅phd?

2. 點樣先知道自己適合鑽研咩type 嘅trading？（fx/ fixed income/ equity deriv/cash equity嗰啲）個人比較鍾意睇書，我入門level可唔可以睇書學？

thanks

^ fx trader
利申: 唔識python, non phd, cfa, know vba

push

讀得 MFE 就去多 d career talk 同 networking 學啦

trading 可以好 quant 又可以好唔 quant，同時又好多人無 phd, 例如如果做 spot fx/ vanilla rates 果 d 我見通常唔要求有 phd

強烈要求 phd 既多數都係 quant research, 即係 d 理解到個好複雜 model 既 code 狗

同意，講到尾做Trading其實係睇你個人嘅soft skills例如對環球市場嘅分析同反應能力。但係依啲soft skills好難係求職果時輕易test到，所以啲大行通常傾向請PhD因為佢地去得依個位智商、分析力同學習能力都唔會太離譜